\chapter{Емкостные методы диагностики полупроводниковых материалов и структур}
\label{ch:methods}
В данной главе рассмотрены основные емкостные методы диагностики 
полупроводниковых материалов, особенности их практической реализации и 
диапазоны их применимости в сравнении с другими электрическими методами 
диагностики.
Особое внимание уделяется методам измерения емкости и концентрации свободных 
носителей заряда. 


\input{Dissertation/methods_compar}
\input{Dissertation/methods}

\clearpage
\section*{Выводы по главе~\ref{ch:methods}}
\addcontentsline{toc}{section}{Выводы по главе~\ref{ch:methods}}
% Без нумерации, но добавить в оглавление
Сравнение различных методов измерения примесного состава в полупроводниках
позволяет сделать вывод о том, что
метод электрохимического вольт-фарадного профилирования
позволяет с высокой чувствительностью и информативностью обеспечивать
исследование современных полупроводниковых материалов и 
структур.
Однако, как и в других методах, в методе ECV есть свои ограничения и проблемы.
Например, существуют проблемы с анализом и интерпретацией результатов измерений 
в широкозонных полупроводниках, в которых измеренная концентрация может сильно 
меняться, в зависимости от выбранной частоты.
Кроме того, неоднозначен  выбор частоты для измерения емкости, а также его 
последствия для анализа результатов.
Данным проблемам ранее не уделялось достаточного внимания из-за 
ограничения методов, которые использовались в лабораторных и коммерческих 
установках электрохимического вольт-фарадного профилирования.
Модификация использованного оборудования и развитие метода ECV, в частности, 
реализация многочастотной  техники измерения, позволит 
улучшить его характеристики и
расширить список материалов, которые можно исследовать с его помощью.
\clearpage
